[重貼] 摩連奴: 這就是足球遺產

本週末，曼聯將在足總盃中對陣白禮頓，但在賽前記者會上，歐冠盃被西維爾淘汰成為了記者更關心的問題，摩連奴針對這個問題進行了長達12分鐘半的回答。
有記者表示，一些球迷對曼聯對西維爾的表現感到失望，詢問摩帥對此有何看法，摩連奴開始了他的長篇回答：「我想說對球迷說的是，球迷就是球迷，他們有權利表達他們的意見，但是有種東西我稱之為足球遺產。我嘗試著把我說得完美的葡萄牙語翻譯成還不夠完美的英語，來解釋足球遺產。」
摩連奴提到了足球遺產這個詞，並開始瞭解釋：「那就是一位主教練所繼承的東西。距離曼聯上次奪得歐冠盃已經過去很久了，那是在2008年。2011-12賽季，曼聯小組賽出局，當時的分組和現在差不多：賓菲加、巴素利和加拉治鋼鐵。2013年從小組出線，然後在奧脫福止步16強，當時我在教練席的另一邊。2014年，在8強出局，2015年，沒有歐戰，2016年重返歐戰，小組出局去了歐霸盃，歐霸盃第二輪被淘汰。2017年，參加歐霸盃，拿下冠軍並且重返歐冠盃。2018年，小組賽拿到15分，在16強戰主場失利，所以在這7年時間里，經歷了4名主教練，1次沒進歐戰，2次小組出局，最好成績是8強，這就是足球遺產。」
隨後，摩連奴將話題轉向了英超：「你再看看英超，上次奪冠是12-13賽季，之後連續四個賽季曼聯奪得第五、第六和第七，所以過去四年最好的成績是第四，這就是足球遺產。這意味著當你開始這段旅程的時候，你在那裡或者是那裡，這就是遺產。我會永遠尊重球迷，永遠尊重，如果你們和很多球迷有過交流，我也和很多球迷有交流，那麼我很幸運，因為你們交流的球迷總是非常失望，而我交流的球迷知道什麼是足球遺產，知道什麼是一段旅程。你知道當我去皇馬執教的時候，有多少球員進過歐冠盃八強？沙維-阿朗素和利物浦、卡斯拿斯和皇馬、C.朗拿度和曼聯，其他球員都沒進過歐冠盃八強，這就是足球遺產。」
摩連奴的回答還沒有結束：「這些數據都是真實的，我還可以給你們更多，在過去7年曼城的最差英超成績是第四，兩次奪冠，你也可以說要三次了，他們還有兩次第二。那也是遺產，你知道啥是遺產嗎？奧達文迪、迪布尼、費南甸奴、大衛-施華、史達寧、阿古路，他們都是過去的投資，不是過去兩年了。你知道上季曼聯多少球員離開了？看看他們在哪裡，踢得怎麼樣。這些都是足球遺產，有一天我離開曼聯，新任曼聯教練會在這裡找到盧卡古、馬迪、當然還有幾年前的迪基亞，他們會發現有著不同精神、能力和背景的不同球員，知道如何去做。像今天這樣總是參加歐冠盃8強的有四支球隊，巴塞過去8年7次進四強，皇馬、祖記和拜仁也是不斷出現，其他的還有我的前東家國米，和上季的摩納哥，但這些都是有原因的。」
對於接下來，摩連奴依然很有信心：「當我20歲時，我在球壇什麼也不是，我只是某人的兒子，而且帶著很強的自尊，現在我55歲了，我的作為，我的工作、我的才能和精神成為了今天的我。對於不喜歡我的人來說，這些年他過得不容易，但現在他又出現了，又勝利了，又團結在了一起。過去10個月我什麼也沒得到，我擊敗了利物浦和車路士，輸給了西維爾，也時候讓他們開心了。根據我的理念，我要為別人的快樂而高興，我是個快樂的傢伙。」

巴黎11個球員既歐聯經驗係曼聯球員既4倍
巴黎有足球遺產

爹地是無辜的。